\chapter*{Eidesstattliche Erklärung}
Ich erkläre an Eides statt, dass ich die vorliegende Diplomarbeit selbst
verfasst und keine anderen als die angeführten Behelfe verwendet habe. Alle Stellen, die wörtlich oder inhaltlich den angegebenen Quellen entnommen wurden, sind als solche kenntlich gemacht.
Ich bin damit einverstanden, dass meine Arbeit öffentlich zugänglich gemacht wird.

\vspace{1cm}
\begin{tabular}{c c c}
	& \hspace{4cm} & \\\cline{1-1}
	Ort, Datum & & \\
	\vspace{2cm}
	& & \\\cline{1-1}\cline{3-3}
	Sascha Hampl & & Marcel Hampl \\
\end{tabular}
	

\chapter*{Vorwort}
Die Applikation soll eine Platform bieten, in der man virtuell ein Office nachbilden kann. In diesem können MitarbeiterInnen miteinander Gespräche führen und Meetings abhalten. Durch die 3-dimensionale grafische Komponente kann die Orientierung im virtuellen Büro erleichtert werden. So soll die Arbeit im HomeOffice sozialer und einfacher werden. 


\chapter*{Kurzfassung}
Ziel dieser Diplomarbeit ist die Umsetzung eines Prototypen für eine Chatplatform, die Zusammenarbeit erleichtern soll. Hierbei möchten wir den Grundbaustein für ein Produkt setzen, dass sich zu einem VR-Pionier-Produkt entwickeln kann. Somit wird dieses Projekt auch mit den Gedanken an Erweiterbarkeit und Performance aufgebaut. Um dies zu erfüllen entscheiden wir uns jedoch gegen den Einsatz der Objektorientierten Programmierung (OOP) und für den Einsatz von “Data-Oriented Design”(DoD) und einem “Entity Component System” (ECS). Wir haben uns wegen Performance, Flexibility und leicht zu lesendem Code für diese Architektur als Grundlage geeinigt.

\chapter*{Abstract}
The aim of this diploma thesis is the implementation of a prototype for a chat platform that should facilitate collaboration. We would like to set the foundation for a product that can develop into a VR pioneer product. Thus, this project is built with the idea of expandability and performance in mind. In order to achieve this, however, we decide against using object-oriented programming (OOP) and instead using “Data-Oriented design” (DoD) and an “Entity Component System” (ECS). We agreed to this architecture as the basis for this project because of performance, flexibility and easy-to-read code.
